2021 新一年開始 請教如何撇開感情煩惱

我知又係啲老土野 (sorry for 1999 & 多字)
深夜訓唔著想係到圍爐：

一個人嘅時候間中仲會諗起ex
初戀>分咗手1年
2019年雖然有武肺影響 不過都有搵好多野做嚟充實自己 順帶忘記分手嘅痛 同朋友或者同事嘅相處時間亦都好開心 呢1年幾乎無俾自己真正靜落嚟過
但一涉及愛情呢部分 係任何人面前盡量表現到輕描淡寫一啲 唔想朋友&屋企人繼續擔心咁耐
實際上一路未100%放低ex
每次情緒到/大時大節諗起/訓唔著一個人嘅時候 都會禁去睇下ex嘅嘢或者睇返舊相
知道佢已經有新另一半超過半年又穩定 同我分手後亦都一早有同我講佢已經move on咗
相信對方已經幾成功繼續行自己人生嘅路 某程度為佢感到高興 同時每隔一段時間不自覺咁心情沉一沉

有同自己講要快啲放低佢 個人唔好再咁「本pea」
最好既朋友都有勸我快啲放低
明白時間沖淡一切and/or認識新嘅另一半係最快復原嘅方法
但對於發展新戀情態度暫時仲係怕再受傷
會條件反射地抗拒想接近/想追求自己嘅異性

我知道最終係要自己諗通先可以放過自己
仍然想奢求問大家有無咩大大小小建議/經驗可以分享
或者心態點樣調整
希望可以面對過去可以寛容啲 繼而現在/未來嘅生活可以過得開心d